# Aluminium
> 2019.04.30 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [SGM](sc.md)  
> Nav.:  
> [FAQ](faq.md)［[SC+OE+SGM](sc.md)］ ~~ [CON](contact.md)·[Pers](person.md) ~~ [Ctrl](control.md) ~~ [Doc](doc.md) ~~ [Drawing](draw.md) ~~ [EF](ef.md) ~~ [Event](event.md) ~~ [FS](fs.md) ~~ [HF&E](hfe.md) ~~ [KT](kt.md) ~~ [N&B](nnb.md) ~~ [Project](project.md) ~~ [QM](qm.md) ~~ [R&D](rnd.md) ~~ [SI](si.md) ~~ [Test](test.md) ~~ [TRL](trl.md)

[TOC]

---
> <small>**Алюминий** — русскоязычный термин. **Aluminium, Aluminum** — англоязычный эквивалент.</small>

**Aluminium** (**aluminum** in American and Canadian English) is a chemical element with the symbol **Al** and atomic number 13. Aluminium has a density lower than those of other common metals, at approximately one third that of steel. It has a great affinity towards oxygen, and forms a protective layer of oxide on the surface when exposed to air. Aluminium visually resembles silver, both in its color and in its great ability to reflect light. It is soft, non‑magnetic and ductile.



## 01570
> <small>**Сплав 01570** — русскоязычный термин. **01570 alloy** — англоязычный эквивалент.</small>

**Сплав 01570** — алюминиевый сплав для конструкции КА на основе [АМг6](aluminium.md) с добавкой скандия.

|**Раздел**|**[Value](si.md) (incl. [comparison](matc.md))**|
|:--|:--|
|Марка|01570 и 1570С|
|Классификация|Алюминиевый деформируемый сплав|
|Применение|Для изготовления сварных и бесшовных конструкций, работающих в диапазоне –196 ‑ +156 ℃.|
|Зарубежные<br> [аналоги](analogue.md)| |
|Особенности| ・Сплав не упрочняется термообработкой. Применяется в отожжённом состоянии.<br> ・По сравнению с [АМг6](aluminium.md), позволяет получить выигрыш в массе до 20 %.<br> ・Низкая сопротивляемость развитию усталостной трещины, — не для многоразового использования.<br> ・На порядок дороже АМг6 ввиду того, что добыча Скандия в РФ не ведётся. |

**Физ. свойства при 20 ℃**

|**Параметр**|**[Value](si.md)**|**Примечание**|
|:--|:--|:--|
|Плотность, ㎏/m³|2 640|У алюминия — 2 699.|
|Теплоёмкость, Вт/(м·град)| | |
|Удел. теплоемкость, Дж/(кг·град)| | |
|Удел. эл. сопротивление, Ом·м| | |

**Мех. свойства при 20 ℃**

|**Прокат**|**Толщина<br> или ⌀, ㎜**|**E, ㎬**|**G, ㎬**|**σ₋₁,<br> ㎬**|**σ<sub>в</sub>,<br> (㎫)**|**σ₀.₂,<br> (㎫)**|**δ₅,<br> (%)**|**σ<sub>сж</sub>,<br> ㎫**|**KCU,<br> (кДж/m²)**|**KCV,<br> (кДж/m²)**|
|:--|:--|:--|:--|:--|:--|:--|:--|:--|:--|:--|
|1570C, Плиты и раскатные кольца| | | | |380|245‑300|15‑20| | | |
|1570C, Лист отожжённый| | | | |450|245‑300| |15‑20| | |
|1570C, Тонкостенный профиль| | | | |410|245| | | | |



## AMg6
> <small>**АМг6** — русскоязычный термин. **AMg6** — англоязычный эквивалент.</small>

**АМг6** — *сплав 01560* — основной материал для конструкций [КА](sc.md) в 1980 ‑ н.д. в РФ. В перспективе может быть заменён сплавом [01570](aluminium.md), позволяющим делать конструкцию почти вдвое тоньше.

|**Раздел**|**Значение**|
|:--|:--|
|Марка|АМг6 (другое обозначение 1560)|
|Классификация|Алюминиевый деформируемый сплав|
|Применение|для изготовления полуфабрикатов методом горячей или холодной деформации, а также слитков и слябов; коррозионная стойкость высокая|
|Зарубежные<br> аналоги| |
|Особенности| |

**Физ. свойства при 20 ℃**

|**Параметр**|**[Value](si.md)**|**Примечание**|
|:--|:--|:--|
|Плотность, ㎏/m³|2 640|У алюминия — 2 699.|
|Теплоёмкость, Вт/(м·град)|122| |
|Температура плавления, ℃|700| |
|Удел. теплоёмкость, Дж/(кг·град)|922| |
|Удел. эл. сопротивление, Ом·м|67.3| |

**Мех. свойства при 20 ℃**

|**Прокат**|**Толщина<br> или ⌀, ㎜**|**E, ㎬**|**G, ㎬**|**σ₋₁,<br> ㎬**|**σ<sub>в</sub>,<br> (㎫)**|**σ₀.₂,<br> (㎫)**|**δ₅,<br> (%)**|**σ<sub>сж</sub>,<br> ㎫**|**KCU,<br> (кДж/m²)**|**KCV,<br> (кДж/m²)**|
|:--|:--|:--|:--|:--|:--|:--|:--|:--|:--|:--|
|Лист плакированный<br> отожжённый|2|71|27|100|340|170|20|180| | |
|Лист плакированный<br> нагартованный 20 %|2| | | |400|300|9|320| | |
|Лист плакированный<br> нагартованный 30 %|2| | | |420|320|10|330| | |
|Плита нагартованная 16 %|30|71|27| |400|310|7|320|0,2|0,09|
|Профиль горячекатаный отожжённый|6| | | |345|170|20,5|170|0,2|0,17|
|Профиль горячекатаный без Т/О|6| | | |355|190|19,5|190| | |



## Docs/Links (TRANSLATEME ALREADY)
|**Sections & pages**|
|:--|
|**【[Structures, gears, materials (SGM)](sc.md)】**<br> [Гермоконтейнер](гермоконтейнер.md) ~~ [Датчик](sensor.md) ~~ [Задел](margin.md) ~~ [Изделие](unit.md) ~~ [Испарение материалов](matc.md) ~~ [Кавитация](cavitation.md) ~~ [КЗУ](cinu.md) (ВБУ КТ) ~~ [КХГ](cgs.md) ~~ [Контейнеры для транспортировки](ship_contain.md) ~~ [Крейцкопф](crosshead.md) ~~ [Номинал](nominal.md) ~~ [ПУС](lag.md) ~~ [ПНА, ПОНА, ПСНА](devd.md) ~~ [Резерв](reserve.md) ~~ [Слайс](слайс.md) ~~ [ТСП](tsp.md) ~~ [Типичные формы КА](sc.md) ~~ [Толкатель](толкатель.md) ~~ [Унификация](commonality.md)|

1. Docs:
   1. [РКК Энергия, о сплаве 01570 ❐](f/sgm/2014_energia_splav_01570.pdf)
   1. [ТУ1‑809‑615‑2012 ❐](f/sgm/splav-01570_ty1-809-615-2012.pdf)
   1. [Паспорт 01570 ❐](f/sgm/splav-01570_passport_1984.pdf) (1984 год)
   1. ТУ 1‑809‑1177‑2009 (сплав 1570C)
1. <https://en.wikipedia.org/wiki/Aluminium>
1. <http://splav-kharkov.com/mat_start.php?:name_id=1433>
1. <http://metallicheckiy-portal.ru/marki_metallov/alu/AMg6>


## The End

end of file
